# Terminal: Atualizando o sistema


Essa instrução serve para as distros Linux baseadas no Debian (Ubuntu, Mint e derivados).

## Baixando a lista de repositórios

Para atualizar os pacotes do seu sistema, digite no terminal:

```
$ sudo apt update
```

- **$** indica que você deve usar o **usuário comum** para fazer essa operação.

- **sudo** serve para pedir permissões de administrador temporariamente.

- **apt** do inglês, *Advanced Package Tool*, em português, Ferramenta de Empacotamento Avançada; é a ferramenta que nos ajuda na instalação, atualização e desinstalação de programas, entre outras funções.

- **update** serve para atualizar a lista dos **repositórios**.

> Os **repositórios** são servidores que hospedam os pacotes de software de cada distribuição Linux.

Serão mostradas na tela as atualizações existentes.

![atualizando repositórios](img/p0005-0.gif)

## Instalando as atualizações

Para fazer a instalação dessas atualizações,

```
$ sudo apt upgrade
```

- **upgrade** é o comando que irá fazer a instalação das atualizações em si.

Uma pergunta de confirmação será feita a usuária antes da instalação em si.

----

É possível ainda juntar esses comando numa única linha, assim

```
$ sudo apt update && apt upgrade
```

- **&&** é o operador booleano **E (AND)**. Faz com que o terminal execute um comando **E** em seguida o outro.

tags: linux, terminal, update, upgrade
